const qcm=[
  {
    "question": "ما هي الأسلحة الكيميائية التي استخدمت في الحرب العالمية الأولى؟",
    "options": ["الغازات السامة", "المدافع النووية", "القنابل الحرارية", "الليزر"],
    "correct_option": 0
  },
  {
    "question": "ما هو اسم السفينة التي تعرضت للغرق وأدت إلى دخول الولايات المتحدة في الحرب؟",
    "options": ["تيتانيك", "لوسيتانيا", "بليتشر", "ياماتو"],
    "correct_option": 1
  },
  {
    "question": "ما هو اتفاقية فيرساي؟",
    "options": ["اتفاقية تأسيس الأمم المتحدة", "اتفاقية لإنهاء الحرب العالمية الثانية", "اتفاقية لإنهاء الحرب العالمية الأولى", "اتفاقية لتقسيم ألمانيا"],
    "correct_option": 2
  },
  {
    "question": "من هم الحلفاء الرئيسيين في الحرب العالمية الأولى؟",
    "options": ["ألمانيا والنمسا والإمبراطورية العثمانية", "بريطانيا وفرنسا وروسيا", "اليابان وإيطاليا والولايات المتحدة", "الصين والهند وأستراليا"],
    "correct_option": 1
  },
  {
    "question": "ما هو العملية التي أدت إلى انتهاء الحرب العالمية الأولى؟",
    "options": ["عملية تروتسكي", "عملية فرساي", "عملية كايزر", "عملية أورلاندو"],
    "correct_option": 1
  },
  {
    "question": "ما هي الحلفاء الذين تمتلكوا نصف القوة الصناعية في الحرب العالمية الأولى؟",
    "options": ["الحلفاء الشرقيين", "الحلفاء الغربيين", "الحلفاء الشماليين", "الحلفاء الجنوبيين"],
    "correct_option": 1
  },
  {
    "question": "متى تم توقيع معاهدة سان جيرمان التي أنهت رسميا الحرب بين ألمانيا والحلفاء؟",
    "options": ["1916", "1917", "1919", "1920"],
    "correct_option": 2
  },
  {
    "question": "ما هي معركة الصحراء الغربية الشهيرة في الحرب العالمية الأولى؟",
    "options": ["معركة العين السخنة", "معركة غاليبولي", "معركة جليبول", "معركة الكتابة على الجدران"],
    "correct_option": 1
  },
  {
    "question": "ما هو الجبهة الجنوبية في الحرب العالمية الأولى؟",
    "options": ["الجبهة بين ألمانيا وبريطانيا", "الجبهة بين ألمانيا وإيطاليا", "الجبهة بين ألمانيا والنمسا", "الجبهة بين ألمانيا والإمبراطورية العثمانية"],
    "correct_option": 3
  },
  {
    "question": "متى بدأت الحرب العالمية الأولى؟",
    "options": ["1914", "1916", "1918", "1920"],
    "correct_option": 0
  },
  {
    "question": "من هم الزعماء الرئيسيين للدولة الألمانية خلال الحرب العالمية الأولى؟",
    "options": ["هتلر وموسوليني", "كايزر ويلهلم الثاني ولودندورف", "تروتسكي ولينين", "تشرشل وروزفلت"],
    "correct_option": 1
  },
  {
    "question": "ما هو الجبهة الشرقية في الحرب العالمية الأولى؟",
    "options": ["الجبهة بين ألمانيا وبريطانيا", "الجبهة بين ألمانيا وفرنسا", "الجبهة بين ألمانيا وروسيا", "الجبهة بين ألمانيا واليابان"],
    "correct_option": 2
  },
  {
    "question": "ماذا كانت المعروفة بمعركة الصومال؟",
    "options": ["معركة بريطانية فرنسية", "معركة بين ألمانيا والإمبراطورية العثمانية", "معركة بين ألمانيا وروسيا", "معركة بين ألمانيا والولايات المتحدة"],
    "correct_option": 1
  },
  {
    "question": "ما هو اسم الطائرة التي استخدمت لأول مرة في الحرب العالمية الأولى؟",
    "options": ["طائرة فاكهة الزهرة", "طائرة الزبادي", "طائرة الأخوين رايت", "طائرة البلير كورتيس"],
    "correct_option": 2
  },
  {
    "question": "ما هو اتفاقية فرساي؟",
    "options": ["اتفاقية تأسيس الأمم المتحدة", "اتفاقية لإنهاء الحرب العالمية الثانية", "اتفاقية لإنهاء الحرب العالمية الأولى", "اتفاقية لتقسيم ألمانيا"],
    "correct_option": 2
  },
  {
    "question": "متى انتهت الحرب العالمية الأولى؟",
    "options": ["1916", "1917", "1918", "1919"],
    "correct_option": 2
  },
  {
    "question": "من هو أرشدوق الإمبراطورية النمساوية الذي تم اغتياله في سراييفو؟",
    "options": ["فرانز فيرديناند", "أدولف هتلر", "تشارلز ديغول", "جوزيف ستالين"],
    "correct_option": 0
  },
  {
    "question": "ما هو السبب الذي دفع الولايات المتحدة للانضمام إلى الحرب العالمية الأولى؟",
    "options": ["هجمات جوية على هاواي", "هجمات جوية على نيويورك", "قصف ألماني لسفن البضائع الأمريكية", "اجتياح ألمانيا للولايات المتحدة"],
    "correct_option": 2
  },
  {
    "question": "متى تم توقيع معاهدة فرساي التي أنهت رسميا الحرب العالمية الأولى؟",
    "options": ["1917", "1918", "1919", "1920"],
    "correct_option": 2
  }
]
export default qcm